「劇透」如果我係艾倫...

如果我係艾倫我會做同樣嘅事
毁滅嗰個想迫害我地帕島嘅世界
自己嘅同鄉、朋友同埋親人都係比嗰個腐朽嘅世界所迫害
自己嘅人生平來可以安安定定
雖然未必睇到大海、沙漠等等，但未至於會失去至親

但處於讀者角度思考，
到底係咪打破呢個平衡嘅係艾倫自己？
係艾倫嘅復仇之心令自己陷入呢個痛苦？
定係痛苦令艾倫迫使自己老豆去奪取坐標之力去報復世界呢？

對付緊地鳴時都仲分馬來人定艾人就知道唔毁滅世界唔可能公平